地產及建造界

你如符合下列條件，便符合資格登記：
( a )你是下列類別的人士或團體：
( 1 )有權在香港地產建設商會的大會上表決的該會會員；
( 2 )有權在香港建造商會有限公司的大會上表決的該會會員；
( 3 )有權在香港機電工程商協會有限公司的大會上表決的該會會員，及

( b ) 如果你是以上第1 ( a )項所指明的團體的個人會員，你必須在緊接你提出登記申請前的12個月內一直是該團體的個人會員。
( c ) 如果你是以上第1 ( a )項所指明的團體的團體會員，你必須在緊接你提出登記申請前的12個月內一直是該團體的團體會員，並一直維持運作。

(a)(1) 同(a)(2), 即係要地產發展商 (如長實, 新地) 同各大建築商 (如禮頓, 金門)

(a)(3) 香港機電工程商協會, 無網頁 (有好多好多名字似, 但check過唔係嘅會), 入會方法如下:

Article: 6 (a) a corporation /firm shall be eligible for admission as and to be a member, if and so long as it possess the following qualifications, that is to say: (a) that it is an Electrical and Mechanical Contractor; (b) that it is duly proposed and seconded on the appropriate form by a Member to which it is known)

"Electrical and Mechanical Contractor" means a corporation or a firm which is primarily engaged in the business of providing electrical and mechanical services and supplies.

呢個會現時有24個member, 年費HK$10,000, 如果你有做開呢方面, 你可以去 東惠商業大廈18樓 1801 問點入會, 記住呢個OFFICE 有幾個會, 要問清楚

推

Pish

Push

加入 香港建造商會有限公司成為會員

歡迎致電（號碼：3978 8422）或電郵（membership@hkca.com.hk）與會員部黃小姐聯絡。

方法如下

正式會員
除非理事會另作決定，商號只要具備以下資格其中一項，即有資格申請加入本會為正式會員並一旦入會，將繼續成為正式會員，或轉變類別為正式會員：

已登記在發展局備存的《認可公共工程承建商》名冊中<em>（包括建築、海港工程、道路及渠務、地盤平整和水務）</em>；或
已於屋宇署的《一般建築承建商名冊》內註冊；或
已於屋宇署的《專門承建商名冊》的其中一個分冊內註冊，而該分冊被理事會認同及批准為符合正式會員加入本會的認可分冊<em>（包括拆卸工程、基礎工程、地盤平整工程及現場土地勘測工程）</em>；或
已登記在香港房屋委員會《承建商》名單上，而該承建商類別被理事會認同及批准為符合正式會員加入本會的認可類別<em>（包括承建商 – 保養工程及新工程）</em>；或
理事會指明符合正式會員加入本會的任何資格條件。

相信屋宇署註冊承建商比較小型及接近民情, 以下係屋宇署註冊承建商記錄:-

RSC(D) 專門承建商名冊(拆卸工程類別分冊)
109記錄
RSC(F) 專門承建商名冊(基礎工程類別分冊)
154記錄
RSC(SF) 專門承建商名冊(地盤平整工程類別分冊)
196記錄
RSC(V) 專門承建商名冊(通風系統工程類別分冊)
183記錄
RSC(GIFW) 專門承建商名冊(現場土地勘測工程類別分冊)
50記錄
RGBC 一般建築承建商名冊
759記錄

而香港建造商會有限公司大約有300名會員, 相信未來會員有條件大增, 但現在亦未能成為會員, 就末必可以趕及登記2020年功能組別- 建築及地產介別 - 選民, 因為你必須在緊接你提出登記申請前的12個月內一直是該團體的個人會員, 不過建議放眼未來嘅選舉委員會界別分組選舉。

歡迎討論。